Tõi kaebusse sel sammal päwal kohto ette soltat Karel Kurs et temma ollewa minnewal suwwel Kaarli Johansohni al tööl olnud, agga et Karel ei ollewa temma suwwe palka mitte täiest välja maksnud, ollewa sada weel 10 Rubl 20 Kop
Tõi kaebusses ette ka Soltat Jaan Joost ni samma suggust asja et temmal ollewa Karel Johansohni käest suwwe waewa sada 5 Rubla. Kutsuti Karel Johansohn ette ja küssiti miks sullaste rahha tohhib kinni hoida kostab selle küssimisse peäle need kaks meest kes minno al on tööl olnud ollen minna nende rahha kätte maksnud mis nemmad wäärt ollid, agga et nõnda rahha mis kaebajad tunnistawad puudus ollewa on ka õige kül, agga kust ma woisin neile sedda maksta kui nemmad enne aega ärra tullid, ja mis nemmad tenistusse aiast pudust jätsid sedda rahha ma ei woinud mitte maksta olgu kül et kronu kasso peäle ärra tullid minna ei woi senni ühtegi parrata waid olge agga rahhul.
Mõistetud
Karel Johansohnil ei tulle middagi ennam maksta kui ühhe ku aia pärrast olleks Krono kõik teile järele tulnud kas olleksite siis woinud ka täie suwwe rahha nouda peate selle peäle rahho jäma ja Karel Johansohn jääb süist lahti.
Pea Jaak Lobba XXX
abbi Josep Wenne XXX
abbi Jakob ? XXX
